# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) Game Manual 0 Contributors |  Hosting Graciously Provided By //Copperforge
# This file is distributed under the same license as the Game Manual 0 package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# guluomagongchengshi, 2023
# DomnickJYH, 2024
# Shawphy, 2025
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Game Manual 0 0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-01 04:28+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2022-08-16 05:18+0000\n"
"Last-Translator: Shawphy, 2025\n"
"Language-Team: Chinese (China) (https://app.transifex.com/gamemanual0/teams/148648/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:4
msgid "Sensor Glossary"
msgstr "传感器术语表"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:6
msgid ""
"Sensors are used in a variety of applications within FTC\\ |reg|. Sensors "
"can give external feedback regarding the position of the robot (for example,"
" relative to the field wall or to a vision target) or internal feedback "
"(velocity, distance traveled, voltage, etc.). Sensors can also be used to "
"determine the rotation of a mechanism and detect color."
msgstr ""
"传感器在 FTC "
"中的应用多种多样。传感器可提供有关机器人位置的外部反馈（例如，相对于场地墙或视觉目标）或内部反馈（速度、行进距离、电压等）。传感器还可用于确定机械装置的旋转和检测颜色。"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:9
msgid "Encoders/Potentiometers"
msgstr "编码器/电位计"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:17
msgid "Rotational"
msgstr "旋转编码器"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:13
msgid "Absolute (+ Potentiometers)"
msgstr "绝对式（+ 电位器）"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:13
msgid ""
"MA3 (`am-2899 <https://andymark.com/products/ma3-absolute-encoder-with-"
"cable>`_)"
msgstr ""
"MA3 (`am-2899 <https://andymark.com/products/ma3-absolute-encoder-with-"
"cable>`_)"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:14
msgid ""
"Potentiometer (`REV-31-1155 <https://www.revrobotics.com/rev-31-1155/>`_)"
msgstr "电位器 (`REV-31-1155 <https://www.revrobotics.com/rev-31-1155/>`_)"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:17
msgid "Relative"
msgstr "相对式"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:16
msgid ""
"REV Through Bore Encoder (`REV-11-1271 "
"<https://www.revrobotics.com/rev-11-1271/>`_). It has absolute support but "
"over PWM, which is inaccessible within the FTC control system."
msgstr ""
"REV 通孔编码器 (`REV-11-1271 "
"<https://www.revrobotics.com/rev-11-1271/>`_)。它支持绝对编码，但通过 PWM 编码，这在 FTC "
"控制系统中是无法实现的。"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:17
msgid ""
"E4T (`am-3132 <https://andymark.com/products/e4t-oem-miniature-optical-"
"encoder-kit>`_)"
msgstr ""
"E4T (`am-3132 <https://andymark.com/products/e4t-oem-miniature-optical-"
"encoder-kit>`_)"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:18
msgid ""
"Generic (`Sparkfun Rotary Encoder "
"<https://www.sparkfun.com/products/9117>`_)"
msgstr ""
"通用编码器 (`Sparkfun Rotary Encoder <https://www.sparkfun.com/products/9117>`_)"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:20
msgid "Positional"
msgstr "位置编码器"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:20
msgid ""
"Linear Potentiometers Slide Pot (`Sparkfun Slide Pot "
"<https://www.sparkfun.com/products/9119>`_)"
msgstr ""
"线性电位器滑动电位器（`Sparkfun 滑动电位器 <https://www.sparkfun.com/products/9119>`_)"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:23
msgid "Contact"
msgstr "接触式传感器"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:27
msgid "Physical"
msgstr "物理式"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:26
msgid ""
"Limit Switches (`3103-0001-0001/3103-0001-0002 "
"<https://www.gobilda.com/limit-switches/>`_)"
msgstr ""
"限位开关 (`3103-0001-0001/3103-0001-0002 <https://www.gobilda.com/limit-"
"switches/>`_)"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:27
msgid ""
"Endstops Generic (`Sparkfun <https://www.sparkfun.com/products/13014>`_)"
msgstr "通用 Endstops (`Sparkfun <https://www.sparkfun.com/products/13014>`_)"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:28
msgid ""
"Touch Sensor REV (`REV-31-1425 <https://www.revrobotics.com/rev-31-1425/>`_)"
msgstr "触摸传感器 REV (`REV-31-1425 <https://www.revrobotics.com/rev-31-1425/>`_)"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:30
msgid "Magnetic"
msgstr "磁感应式"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:30
msgid ""
"Hall Effect Sensor REV (`REV-31-1462 "
"<https://www.revrobotics.com/rev-31-1462/>`_)"
msgstr ""
"霍尔效应传感器 REV (`REV-31-1462 <https://www.revrobotics.com/rev-31-1462/>`_)"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:33
msgid "Optical"
msgstr "光学传感器"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:37
msgid "Color"
msgstr "颜色式"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:36
msgid "Adafruit RGB"
msgstr "Adafruit RGB 传感器"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:37
msgid "REV Color"
msgstr "REV 颜色传感器"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:38
msgid "MR Color"
msgstr "MR 颜色传感器"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:45
msgid "Computer Vision"
msgstr "计算机视觉"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:40
msgid "Hardware"
msgstr "硬件"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:41
msgid "PixyCMU"
msgstr "PixyCMU"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:45
msgid "Software"
msgstr "软件"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:43
msgid "OpenCV (EasyOpenCV)"
msgstr "OpenCV (EasyOpenCV)"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:44
msgid "Vuforia"
msgstr "Vuforia"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:45
msgid "TFLite"
msgstr "TFLite"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:48
msgid "Distance"
msgstr "距离传感器"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:50
msgid "ToF"
msgstr "ToF"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:51
msgid "Ultrasonic"
msgstr "超声波"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:54
msgid "Other"
msgstr "其他"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:60
msgid "IMU"
msgstr "IMU"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:57
msgid "Accelerometer"
msgstr "加速计"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:58
msgid "Gyroscope"
msgstr "陀螺仪"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:59
msgid "Compass"
msgstr "指南针"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:60
msgid "Magnetometer"
msgstr "磁力计"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:63
msgid "Logic Level Converter"
msgstr "逻辑电平转换器"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:65
msgid ""
"The old Modern Robotics system run on 5v sensor logic. The new REV Robotics "
"system uses 3.3v. For most off the shelf sensors, this doesn't cause any "
"problems, but for some existing FTC sensors it does. To solve this REV sells"
" boards, called `logic level converters "
"<https://www.revrobotics.com/rev-31-1389/>`_, that convert the sensor data "
"to be readable by the REV hubs. The `REV Expansion Hub "
"<https://docs.revrobotics.com/duo-control/sensors/5v-sensors#logic-level-"
"converter>`_ guide has a chart detailing what adapters are needed for what "
"sensors."
msgstr ""
"旧的 Modern Robotics 系统使用 5v 传感器逻辑。新的 REV Robotics 系统使用 3.3 "
"伏电压。对于大多数现成的传感器来说，这不会造成任何问题，但对于某些现有的 FTC 传感器来说，就会造成问题。为了解决这个问题，REV 出售名为 "
"`逻辑电平转换器 <https://www.revrobotics.com/rev-31-1389/>`_ 的电路板，可将传感器数据转换为 REV "
"集线器可读取的数据。 `REV Expansion Hub <https://docs.revrobotics.com/duo-"
"control/sensors/5v-sensors#logic-level-converter>`_ "
"指南中有一张图表，详细说明了哪些传感器需要哪些适配器。"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:69
msgid ""
"It is ideal to not use logic level converters to simplify your wiring. If "
"you need to, there is a best practice. Electrical tape the connectors on "
"either end, this helps with static, and it keeps it from being physically "
"disconnected. This does produce a very noticeable effect with encoders on "
"fields with lots of static."
msgstr ""
"为了简化布线，最好不要使用逻辑电平转换器。如果需要，有一个最佳做法。在连接器的两端缠上电工胶带，这有助于消除静电，并防止物理断开。在有大量静电的区域使用编码器时，这确实会产生非常明显的效果。"

#: ../../gm0/source/docs/power-and-electronics/sensor-glossary.rst:71
msgid ""
"The second tip is to never tape over the middle or LED. The board generates "
"a very small amount of heat, and it's very easy to overheat if it can't "
"ventilate, also don't fully enclose it in any cases without holes."
msgstr "第二个建议是不要在中间或 LED 上粘贴胶带。尽管电路板产生的热量非常小，但如果不能通风，依然很容易过热。"
